專上學歷失業率8.9% 平均120日冇工開 多12萬家庭跌入貧窮線

節錄

專上學歷失業率8.9% 平均120日冇工開
多12萬家庭跌入貧窮線

■武漢肺炎疫情重創經濟，不少打工仔面臨失業困境。

【本報訊】疫情重創各行各業，不少打工仔淪為失業大軍。社聯發現超過30%失業及就業不足的家庭陷入貧窮，若以學歷劃分，具專上教育文憑學歷人士的失業率高達8.9%，高於小學和中學學歷人士。社聯總監黃健偉表示，中或高等職位人士失業時間中位數超過120天，家庭收入減幅平均逾五成。有人力資源顧問指經濟不景時，公司裁減中層職位的成本效益較高，有關人士轉行或需面對較大的人工減幅。

社聯分析去年第三季就業數據，失業率為6.4%，近26萬人失業。社聯總主任（政策研究及倡議）黃和平表示，失業情況不限於低學歷人士，小學、中學以至專上教育程度人士的失業率均超過8%，其中具專上教育文憑學歷人士失業率更高達8.9%，高於其他較低學歷人士。

部份中層職位失業情況嚴重。。。。。。。。。

社聯總監黃健偉指，中或高職位。。。。。。。。

黃健偉

社聯倡設失業保險制度

失業情況嚴峻，黃健偉稱，本港17.1%從事經濟活動的家庭最少有一名成員面對失業或就業不足，涉及近36萬個家庭，當中超過12.3萬個家庭、即34.1%家庭收入低於貧窮線。

黃健偉指，不少家庭未必合資格申請綜援，只有5.3%的失業及就業不足人士正領取綜援，建議政府設立短期失業援助，以及放寬在職家庭津貼申請資格，將最低工時要求由72小時下調至36小時，同時向所有合資格領取全額職津家庭發放雙倍津貼。他建議政府研究失業保險制度，協助不同階層人士在失業期間維持穩定生活。

合眾人事顧問有限公司總經理蘇偉忠。。。。。。

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍指，。。。。。。

一個癲婆，害700幾萬人同佢癲，700幾萬人同佢癲呀！

降低條貧窮線咪得囉

派錢啦屌佢老母

點解冇晒反對派都會咁